五月北海道行程求救

嚟緊五月頭至中會去北海道七日
機票同部分酒店已Book
札幌入札幌出
酒店暫時Book 左頭兩晚札幌同最尾兩晚函館
唔自駕 全程JR/巴士

大概行程如下：
Day1: 三點半左右到新千歲 去札幌住札幌

Day2: 小樽 住札幌

Day3: 繼續札幌遊 夜晚搭JR過登別 住登別（Book 完先發覺其實應該住多晚札幌然後第二朝先去登別)

Day4: 洞爺湖 住登別 (因為唔想轉太多次酒店所以索性兩晚都住登別）

Day5: 登別 夜晚搭JR去函館 住函館

Day6: 函館 住函館

Day7: 朝早去完函館朝市就搭車直去新千歲

p.s 今次主要係去睇櫻花 因為Check過花期 芝櫻同鬱金香個啲五月頭應該都仲未開哂 所以唔特登冒險去睇了

第一次去唔太識應該點Plan雖然喺到爬過下文但因為大部分都係冬夏行程 所以好混亂 搞到依家好似好多失誤希望大家可以比啲意見

目標係櫻花既話
睇你去既日子係幾時，頭兩日即轉機去函館都仲有機會睇到
如果唔係就留係札幌算，最多人去都係圓山公園，其他上fb睇下台灣女孩北海道生活，上年都有介紹啲冷門地方賞櫻

無人點代表無咩大問題

無人回

我係五月七去到十三
上網Check過花期 兩邊都係大概四月尾開到五月中到
咁我諗我呢段時間去哂兩邊應該都會睇到?

但我依家就係猶豫緊Day3 夜晚係咪應該住返札幌好啲 然後Day4 朝先搭車去登別

同埋唔知去唔去洞爺湖好

夜晚去登別可以住邊？

day 7你內陸機番cts?

本身諗住住溫泉街個啲 但又見好似無車到
所以可能住返車站附近 又可以唔洗搬咁遠行李

本身諗住係 但Check返原來淨得去千株
所以應該都係搭返JR

你話住車站附近道車站附近咩

正常應該有無料送迎既

3個幾鐘jr ,有咩停駛你都大獲

洞爺正過登別

登別泉質屈機wor

最梗要睇係咪真溫泉水啦

你睇住D夜晚車，除非過夜車，否則冇乜着數...特別係登別。溫泉酒店無接送你都幾煩。我五月尾都會去北海道，不過全部都係7，8點早車，交通易搞D

By the way.....調轉先去函館玩上去無咁容易出問題，最後函館上札幌隨時有鑊氣

即係你通常都係第二朝先去另一個地方咁?

登別d水好正

鑊氣咩意思
我本身都有諗過去函館先 但因為我第一日成三點幾先落機 入到去函館都已經夜晚 好似連半日都無埋

自己之前去係渣車

同期有個朋友去就全部JR(登別駁腳JR BUS)
佢話都可以
一般都有D應該係留學生(講國語)係站頭教您搭車
不過就上落行李就煩D喎

係咪搭香港航空
朋友落機再搭JR直到函館好似七點?到
食個飯,係酒店浸下溫泉囉
第一日辛苦D,但之後順路好多

其實登別 +洞爺可以一日玩哂 因為我都係 仲要好輕鬆
但每人習慣唔同 我搭頭班jr到登別 跟住接到個架公車入溫泉街先8點幾
地獄谷+大湯沼 奧之湯 足湯 + 日歸溫泉45分鐘 仲都有45-1小時行下街 等搭車番去等jr12點去洞爺轉車去洞爺湖溫泉

係。我唔介意早起。買個早餐上車慢慢食，睇吓風景，夜車就乜都無。仲有唔知你嘅夜車係去到幾點，除非你洒店好近車站，否則夜麻麻推行理乜鬼都收晒都幾恐怖....不過呢啲都係個人喜好。

我去嗰時撞正日本有唔知幾多億YEN支持北海道(地震)
係樂天執倒D COUPON抵DD

真係睇點行
我去登別同洞爺各住一晚
叫做勉強OK

返正呢半日其實check in 完都差唔多無埋，不如直去函館。最後一日4點幾機(cx)你咁又多返半日。

以為自己出post 我都係五月七去到十三北海道 我行程係
Day1: 台灣機去新千歲 五點到新千歲 住札幌
Day2: 札幌 住札幌
Day3: 小樽 住札幌
Day4: 登別半日路過+室蘭 住室蘭
Day5: 有珠山+室蘭 住室蘭
Day6: 朝早JR去函館 中間停兩個鐘"森" 住函館
Day7: 函館朝市+北斗市 晏晝JR落番東京繼續

我諗緊放唔放棄函館櫻花好 其實7號落函館 唔知趕唔趕到五稜郭尾水

函館去新千歲建議可以考慮搭ANA 國內線
有外國人優惠仲平過jr 飛行時間一個鐘都唔使 jr好似要四五個鐘
國內線早半個鐘check in 就得 （穩陣睇返官網）

落東京？你訂咗機票未架？

Oooops 衰咗。以為係樓主添。

咁樣就唔時間番香港架嘛

綜合以上巴打既意見 依家得出兩個方案 想睇下大家覺得邊個好啲?

PlanA: 照原定計劃 不過最尾個日搭ANA 內陸機飛新千歲返香港

PlanB: 去左函館先最尾先去札幌 大概行程就會如下：

Day1: 三點幾機到新千歲 JR直去函館 住函館
Day2: 函館 住函館
Day3: 函館去洞爺湖 住登別
Day4: 登別 住登別
Day5: 登別去札幌 住札幌
Day6: 小樽 住札幌
Day7: 札幌去新千歲 88

萬分感激

Plan A 正評
Plan B 負評

jal 可以飛丘珠機場
如果番札幌市內會近過飛cts

登別有邊間唔係真泉水

Plan A最尾個日搭內陸機驚唔驚delay？同埋你返香港幾點機？

plan b 但第一日內陸機飛函館, 唔洗坐得咁辛苦

內陸機 12:00-12:45 到新千歲
然後我 16:10 飛香港

但因為內陸機佢得15:45 但我15:25先到新千歲 所以應該趕唔到了

仲有一個選擇係
新千歲-登别-洞爺-函館-札幌-新千歲
咁就唔怕內陸機delay

丘珠機場有班 17:30 起飛但應該趕唔到

5月7-13 無芝櫻咩

咁好好多。起碼唔使就時間，第一日換pass 有車就走

你既意思即係Plan B好啲？

一定要去函館？

我6月中去8日， 自駕
頭兩晚札幌
之旭川一晚
十勝川兩晚
阿寒湖一晚
苫小牧一晚

你最尾由函館去新千歲有d 炆d 時間
miss 左或有咩問題可能趕唔切

上年五月中去過 有留意過函館花期好似4月底開花
花開一個禮拜7/5可能開始謝？如果花期係咁，建議去左函館先

我個次3點幾落機 出到市區check in埋都差唔多6點
食餐飯就完左一日 ，倒不如你用呢日黎搭車 之後條路順啲
不過要留意番咁夜去到函館可能冇野食

去北海道真係好攰地方太大左搭右搭 好彩天氣夠舒服 風景又靚

多謝提醒
所以依家應該決定去左函館先

更正一下：
Day3 應該轉返住洞爺湖
因為發現由洞爺站搭巴士去洞爺溫泉啲酒店好似都幾方便

但係要睇住d巴士時間,我個日去到先知就4點10分係尾班車由洞爺湖返洞爺站 去到留左10分就走,附近荒山野嶺人影都冇

但我想問除左道南巴士官網之外仲有無邊到可以Check 到個時間表因為個官網Load 左成十世都未Load 到

係我建議你先去函館再玩上去。當然我覺得plan B好D啦

另外想問下洞爺站去洞爺溫泉/登別站去登別溫泉啲巴士如果拉兩個28吋Gip 搭會唔會畀人屌

唔會呀 預左遊客搭嘅

點會呀，咪玩啦。

但𠴱 d 係一般巴士，冇位放行李𠴱隻，拖住喼上車得，但人多上車個喼會塞住條路好撚論盡。

五月尾六月頭富良野附近係咪無花睇？本身諗住去完旭川再去富良野再返札幌，如果無野睇就行下路去登別再返札幌就算

個條線係出入溫泉同車站 基本上個個都係帶晒行李咁搭 唔多當地人 同埋日本巴士都好闊落 絕對冇問題

無錯,同埋你企係車站附近就知你係遊客,司機唔會鬧你

咁會唔會多遊客到上唔到車架
因為我見佢啲班次都好疏下 尤其係洞爺溫泉<->登別溫泉架直通巴 我見佢一日得兩班 上唔到咪GG

洞爺溫泉去jr 我搭個次仲早10點零 都有四五group遊客10幾個gip 到

未搭過洞爺去登別個程唔清楚
但係高速直通巴應該係高身個種旅遊巴 會多啲位
利申：9up

想問下如果唔浸溫泉係咪冇必要去洞爺同登別

想問呢個網Check 既岩唔岩架？
因為個官網十世都Load 唔到入去

另外想問下係咪大部分函館同札幌酒店都有寄&收行李服務架?
因為岩岩睇到另一個巴打既Post 見有得由函館直接寄行李去幾日後住既札幌酒店 好似幾方便

前兩年試過寄去二世古酒店
個時用黑貓要有聯絡電話先會幫你送

都唔係啊,洞爺可以睇景影下相,登別唔浸溫泉有個地獄谷同棕熊農場,你可以俾錢餵佢地食野,不過唔小心跌左落去就898,入面個籠有十幾隻成年棕熊

但寄前係咪要通知定收行李個邊既酒店先架?

一般嚟講唔使
寫返你個預約no.就ok

但係咪大部分都有呢個服務架？
因為我見佢官網個啲又無寫 一陣寄到過去又唔收咪GG

咪傻啦，酒店點會唔收呀傻仔。

因為我驚佢見我地未開始住/未Check in 過會唔肯收嘛

算罷啦，咁怕你不如打漫遊同酒店兜口兜面講清楚，唔好email 因人地可能收唔到到時死無對證。

上次我機場寄去酒店
我寫送到日期係入住嗰日(唔係即日)
黑貓個職員死都要同我寫早一日
我話唔係嗰日check in喎
佢話ok就ok
你驚就抽起啲貴重嘢囉

洞爺去登別呢d無乜人搭
放心
不過如果係登別去札幌呢d就好撚多人
我上次未出到巴士總站已經full左
佢好似開多架